林鄭：近日死亡個案與疫苗無因果關係 市民可放心接種

全國人大上周通過修改香港選舉制度的決定，人大法工委聯同國務院港澳辦、中聯辦，昨日（15日）起一連3日在香港舉行座談會，就修改香港選舉制度聽取意見。

特首林鄭月娥今早（16日）出席行政會議前見記者，料再談及人大修改選舉決定。《香港01》將提供直播。

林鄭月娥指，要走出疫情需靠疫苗接種計劃，指香港有充足疫苗是幸運的，呼籲市民盡快預約接種疫苗。她指全球疫苗接種均有異常事件，香港亦成立了專家委員會，近日幾宗死亡或中風個案，經專家評估認為無因果關係，希望市民放心。

【09:58】提到港澳辦副主任張曉明來港座談會，林鄭指，中央官員來港以聽意見為主，她昨晚（15日）曾與張曉明會面，又稱特首毋須在此時表達意見。

【09:52】林鄭月娥指，近日新冠肺炎個案增加，更出現一個大感染的群組，政府會嚴陣以待強化相應措施。她指，本地以至海內外專家都指，要真正走出疫情，要靠普及有效疫苗接種，香港已算幸運，疫苗供應充足、接種的基建都已準備好，要等待更多市民出來接種。由今早9時起，可預約的市民已擴展到16歲以上的8成半，涵蒞約550萬人口，希望市民盡快預約。

林鄭指，為方便市民，所有接種地點已全面啟動，即27個接種中心、18個醫管局轄下的普通科門診、近2000個私家診所等，據其親身到場了解，這些場地都很寬敞、運作順暢。

談到接種疫苗後的異常事件，林鄭指全球都會有這種事件，香港政府非常重視，早已成立臨床事件評估專家委員會，一有嚴重事故第一時間開會商討，目前為止幾宗死亡、中風的事件，經評估後都和疫苗沒有直接因果關係。她指，現有兩款疫苗都經專家審視，是安全有效，全球有過億人口接種過，希望大家放心、以科學態度看待。
source:支那01

不如強檢後強打科興？

狗會：你地中頭獎我都唔派彩 有本事咪暴動囉

其實點樣係有因果關係？

15分鐘即刻嘔白泡？
七孔流血？
痴咗線跳舞唱國歌？
不斷大叫宇宙大爆炸？
自燃著火？
自爆爆撚咗條屍？

共狗開口叫你放心喎，就要加倍提防。

打完死都叫冇關係

即刻面癱都無用

未打無事，打完出事，仲要連續幾單，你話無事搵鬼信，最重要係由政府把口講無事大家先最唔信

林病柒傻個子宮崩壞都唔關科興事

就算真係有人打針後喺15分鐘出現晒咁多情況, 佢哋會再調整到15秒內

支那製造既拖鞋你都諗過先啦
何況係打入個身裡面

打左疫苗同死係2件事